消委會其實幾正

時不時搞測試 隔離post講防毒軟件
早幾日又講蓆夢思床褥承托力不足
好似照妖鏡咁將商家佬d marketing撕破
簡直係正義英雄既化身

一有設訴就無牙老虎

想問下測試完啲產品會點?

仲有審計署 成日屌鳩其他部門晒錢

可能自私食

下欄野比員工分

其實將呢d測試結果整理 俾大眾一click就有 都係商機 有冇巴打識寫app 一齊玩

果d 只係比較中肯小小既產品測試,
始終保障消費者條例, 法例跟唔上

私人做太冇公信力
容易比商家收買

審人緊係正啦 反正你要搵 就點都有位入到 反而審計處 有冇人審番架 我就唔信佢內部冇野比人 挑剔到

幾時做港女 pad bra

企硬有冇得諗
加埋消費者實名ac評價
唔想變成openrice2.0

所以結果都有版權

冇架 政府唔撚會做野 驚俾人屌扼殺呢樣果樣

而且容易野官非 出左錯報錯左搞到人地蝕錢 容易比人告

消委會只係其中一個source？

難得仲未土共化（表面上）
一旦土共化就不得了

所有支那牌子, 小米, 華為, 全部絕對安全

你打本？

審計審計署

咁又係 呢個真係要專業意見
如果齋評價市面產品 同埋產品既互相比較
係咪已經有呢類網站或app

搞手只求打個和

如果單單係得比分
其實參考價值唔大 HK price咁
消委會最好睇係個Report 但其他人寫就會係開箱文

係，消委會一次收集曬同類產品做測試
其他人邊有咁多閒錢，得一件好難比較

驗嘢食好緊要

始終唔夠權威
呢類人讀u係咩major

小有小做 早排佢地都做各款牛油
但冇測試儀器同權威人士就真

好多人信消委會

係 營養標籤都可以造假 離強國不遠矣

消委會其實會委託其他有公信力機構幫手測試?

關於食物安全個d, 參考下冇問題

關於產品個d, 唔多全面

上期話Panasonic個電保暖壺 好過象印
計性價比Panasonic係完勝,

不過Panasonic 個款用落d水會有膠味,
而象印係冇

呢d用落先知既問題, 消委會就講唔到你知

今期講床褥都有問題架, 佢淨係focus係承托力, 但有d佢話好承托力床褥, 真人瞓上去未必舒服佢又冇提

係保障消費者方面係好廢
睇下apple 點撚狗咁撚香港用戶

一丁友好快俾商家佬收皮
同一大堆KOL無分別，收曬錢寫D垃圾文

係就要咁上下人數支持
同埋最緊要預定筆錢打官司

有興趣搞啲類似嘅野 不妨傾傾

其實佢個網係咪有晒報告免費比公眾睇? 定係只係開記者會, 報告唔會放上網?

視乎你開到幾多間囉

要比錢先睇到

任何嘢只要做左權威
收個價都靚好多

量化唔到點提

收得價即係要出打手文喇
比人發覺你收錢吹奏某牌子咪即係好似openrice咁變相賣廣告
跟住公信力蕩然無存

因為消委會先放心用小米尿袋

之前唔係俾人踢爆風扇就推介人用平野，但自己就用dyson

食唔到嗰啲通常會捐出去或者義賣 利伸:喺度做過

好多時只跟某啲KPI做review
拎iPhone去都有機會變垃圾

成日懷疑佢做啲測試有幾啱同科學

咪係
之前屌郵政貼唔夠郵費照派
好啦，而家唔派又比市民屌
製造麻煩

佢應該只係推薦普羅大眾用 平又好用嘅野~
同埋佢用Dyson時，做咗有關風扇咩研究未？

你有冇真係試過
我試過幾次，幾惡頂如apple 都照refund

一般會捐俾非牟利機構

Dyson 佢不嬲成個office都用開 自從做完個測試就dump哂佢換啲平嘢咩

佢地真係做過個測試測尿袋
小米最高分

事實同我地既測試結果好接近

利申做電呢行

Apple 都怕咗消委會架

6蚊可以買一份報告，
Email pdf比你的。

我建議你不如直接寫標書俾消委會睇下佢地想唔想

做生意最廣信譽 人哋咁大間公司點會少少錢都賠唔起
但係同啲細公司有啲咩傾唔掂數就真係會refer 去海關

人地每月大大本選擇月刊你唔訂
仲要係人地上面搵商機

最正係有condom 測試報告

用緊小米5000同10000薄身尿袋，計造工小米尿袋算唔錯，個模造得靚所以好fit位唔界手，裡面粒電真人測試用超過一年都未爆炸算係咁

出下街啦
用12蚊買本選擇嚟睇下再講啦
成日懷疑但又連佢個report係點寫都未睇過就收皮啦

我真係成日推薦人用都怕俾人話打手
但軟件同電話真係不了

消委會係幾好

但係好多測試個條件都SET得好差

消委會測試20款內衣 越平越保暖

其中運動內衣Columbia男裝Omni-Heat售約559元，平均保溫值僅約0.1克羅，是樣本中最低。而日常保暖內衣樣本中，以99元的Baleno Thermal Extra男裝圓領長袖超暖內衣效果最佳。

痴孖根, 保暖內衣同運動保暖內衣比
之後話人地又貴又唔保暖

運動內衣除左保暖之外, 最重要係透氣
做運動出汗內衣唔透氣, 身體表面汗水會慢慢變凍, 結果係會仲凍
消委會直接拎呢兩樣野比真係顯得好無知

仲有一單
吸塵機比較又係好奇怪

消委會測試18款直立式吸塵機
相同吸淨能力 Dyson貴Bosch $3,500

吸塵機比較吸力係好岩
但係方便同重量冇納入比較條件
Bosch個部重都唔緊要, 係好難控制, 部野重心係機身到, 個槓桿作用好大, 好難舞得佢掂
DYSON個部輕之餘, 重心係你手上, 重心好細, 可以周圍舞
已經差好遠

當然你話值唔值比多幾千令自己吸麈方便就留比消費者決定

佢地可能唔知有選擇月刊呢本野

咁撚ON9

其實有冇人審計審計署?

antivirus我免費睇av-test同av-comparatives唔好

人哋收6蚊本 計埋便利店上架費真係打個和 你仲想點
利伸: 做過消委會

無
高風險，難畀人信心係公平公正嘅測試

咁測試法同啲19手機review一樣，是旦咁讀完個spec，行個跑分，用都冇用過就出報告

由消委會做最好 比人告都有無限金錢同人打

人哋咪有本書仔囉

做測試唔使錢咩

消委會本選擇 訂兩年都係二百零

你私人攪搵咩水比錢買貨
仲未計消委會有比錢人做lab試野

好流架啲報告 你揀啲自己熟既行業同product睇就知佢on9

有同事好中意當佢本選擇係神咁拜，姑勿論佢個測試有幾準有幾客觀，好多人中意揀一樣野唔止基於客觀原因，仲有主觀因素

咁重量同方便呢啲又好難納入比較條件喎

始終呢啲係個人使用主觀感覺 同埋你可以去鋪頭試到同睇到

但係吸力呢啲一般消費者點試得出個分別 所以先set呢個條件姐

係囉 應該搵其他部門輪流審計番審計處

本月刊值得買

如果你狂blame消委會,我相信你上各類專門討論區仲痛苦
長駐大量品牌打手,批評某品牌立即ban

消委會起碼有一致準則

on9
唔洗俾錢咪即係會收商家錢做打手

同申訴專員公署 屌鳩其他部門辦力不力

辦事不力

如果佢測試完自己用返就

電子$198 兩年

搞月刊真係好撚outdate
叫消委會學天文台搞app好過啦
將啲review 電子化upload 上app
每篇賣幾蚊都大把人買啦

政府機構點收錢做打手

之前消委會搞手機review
連無出行貨嘅pixel 2 都有份
到底係用公帑買定職員私伙野

呢樣真
月刊一個月出好多篇
倒不如一篇篇出
比人揀topic
又可以更加貼近季節
手機你可能月頭review,月尾先出
都已經差成個月啦

上面有人講緊係商機

之前搬屋買全屋電器都係跟住佢地D報告去買

份報告我睇過, 佢有提到其他牌子係有膠味
唯讀PANASONIC係冇提有膠味, 而好多開箱文都有提到PANASONIC個隻型號有膠味呢個問題

請問呢D係唔係學術精神

我唔覺得寫app搵到

d100班重課撚大部分係老野
後生的下下問有無得free

係咪新貨,係咪同一批次都有影響

我呀我呀

全部都係小學雞測試，睇下就算

On9 咁仲有咩意義，是但抽一樣numeric indicator但唔記得左人最緊要舒服

有本書叫選擇 係月刊

佢應該整archive/database,
低價俾人login 睇
咁我買邊樣時，就可以查嗰樣既測試結果
好過喺佢網站search

消委會唔係政府部門黎既咩?
收納稅人人錢仲要比錢買報告
我成日覺得呢d野要收錢好唔合理, 好似寄稅單仲要我痴郵票咁

通常咩委會 都係半公營
例如 蔣議員的家計會

長知識了

正正係收納稅人錢
做野要講成本效益
照你咁講, 係咪要所有政府服務免費??
咁咪會俾人濫用囉(e.g.冇興趣睇都攞本野黎墊煲底)

咁不如你講下點搞
咩野舒服。。個個對舒服都唔同
有人鐘意硬 有人鐘意軟

好多人比新聞大字標題吸引,冇睇內文
我有買內衣果期選擇月刊,人地有寫 ,冇睇全文唔好話人SET得好差

Columbia男裝又貴又唔保暖<----呢個係事實
運動內衣比較透水氣度高,排汗快乾<------呢個都係事實

所以消委會建議咁,我自己影睇下

你知唔知要向政府攞fund 有幾難?
好多時只係夠日常開支
再者本書個價錢真係啱啱好cover返cost
你有交税呀冇錯 所以投訴加跟進咪免費lor

你都on9

所以話連登多小學雞唔係無理由，細個讀過科學都知測試一樣野只有一個可變因素

新聞同月刊內容差好遠
本野會講哂每個測試點做, 每一項結果係點
同埋啲公司點回應(肯既話)

一定有將d比較唔到嘅野講出黎嘅

離哂譜
無法例管制！？
不過就算，又係罰幾千蚊算數

最後只會變OpenRice

何謂舒唔舒唔既標準? 訓得舒唔舒唔係好主觀, 人人感受都唔同

量化唔到, 冇一個客觀標準既野講黎都冇乜用

其實好多測試佢搵左啲唔係果方面專長既團隊去做test
出黎既result其實意義不大
甚至個方法學或者interpretation有問題
但公眾只係睇個結果就算

例如先前洗潔精果單
就係一間淨係狂做marketing既檢測中心做

要比錢

點睇晒歷來testing result?

check埋d on9野，審計署就真係晒錢，浪費人力資源。

干擾干擾器？

申訴專員公署

其實都有公司做緊,用魚做測試睇有無毒

消委會d測試好機械式， 直接數值比數值，好多用家感受，用料，質感都冇顧到
而且比完果項數值後既評分比重都唔太清析
所以買完選擇本野後，都要網上參考下評價同落街睇實物先做決定

如果比用家感受，eg 虛榮感

咁只係笑話，好難量化

呢樣真
官方有權威信譽
感受太主觀
淨係拎量化到既數字
cheap定貴,有咩感受
咪靠你自己去發掘囉
起埋條路俾你行唔行靠你自己姐

用家感受
消委會自己職員/請人做又話人數太少冇代表性
出問卷又引埋成班打手
仲有一個報告試起碼十樣嘢, 件件都十零廿篇開箱文你想本書幾厚

之前見過外國有個app叫唔知咩dirty係可以比用家參考唔同護膚品嘅成份同入面有冇啲對皮膚唔好嘅chemicals
會有一到十分評佢個toxic level
有啲你以為對皮膚好好 好天然嘅産品(例如 lush aesop)原來冇想像中咁天然
我覺得個concept幾好 可以參考一下

好鍾意睇佢d關於食物嘅報告

每年都要至少講一次百幾蚊嘅olay有效過幾千蚊嘅la mer

我都試過
初頭乜撚野貨物出門恕不退回
去消委會投訴 半個月左右就搞掂

你可以唔認同佢 d 評分，成日都係3.5~4.5 分內，最好同一般只差0.5分。

不過，佢是受最少外間財力影響的 roundup 文章，外面的media 收受廣告費，所以沒可能公正。

驗野仲係只有佢才做

p.s 利申，我今年都做左訂閱

達朝

之前見到驗牛油致癌度數 好多都百幾
最勁成6百幾 但驗完正常照賣 唔知咪照食
驗完有咩用

之前咪有單測試dyson 風扇唔得，內部買咗幾部

其實佢都有得一篇篇買
只不過係買一期12蚊平過8蚊一篇

所以 選擇 呢本野一定係全港最有價值既雜誌

你知唔知人地月刊唔係做一個主題？
今期做嘅測試同研究分別有床褥牛油家居保險防毒軟件同埋超市價格
所以我話出街買本嚟睇下啦
個世界唔係得你間房
咁撚on9都仲夠膽講出嚟
人唔笑狗都吠
12蚊有無呀
無我俾你啦，開拓下你眼光都值啦

佢好在對products既測試正係放係最核心個位到
咁對d唔洗追求牌子同科技野既人真係慳返唔少

比幾多廣告費同做幾多廣告都比唔上消委會推薦一句

baleno 內衣比佢吹一吹奏即時全線斷貨，下年應該加價了

係幾正，cap水cap到傻

圖書館有得借

對於報道指，該Dyson電風扇是放在總幹事黃鳳嫺辦公室中使用，消委會並無正面回覆，僅稱該電風扇於2013年中購入，並使用至今。

買野中伏sd 投訴信比佢叫你自己搞掂

仲未明？

話你on9怕你嬲 識小小扮代表

咁你可以講我知佢啲測試做得幾詳細幾專業
說服我佢係比得上人哋專業research
唔係一嚟就叫人收皮話人on9
12蚊都比唔起

姐係人哋問你呢件產品好唔好
呢間嘢好唔好食
你話自己買嚟試吓咪知
唔買嚟試就收皮啦

投訴過CSL一入地鐵就收唔到........查完話無問題.....

係咪老頂想要張新床褥呀

岩呀 佢地啲評分好求其
當消遣睇下ok但不宜太認真

19 dept 幾正?

佢本雜誌，好像叫選擇月刊

做得呢啲app 網頁賺錢 邊有可能完全中立
除非你唔搵錢架姐

有啦。
Log in，
搵想要嘅産品，
比6個大洋，
佢比你PDF format report。

我試過搵麵包機，鬚刨，earphone，熱水壺，
ok㗎。

原來已經整咗

香港最有用既政府野

私人做咪好似新假期做果個抽濕機測試咁囉
垃撚圾

消委會做嘅測試有國際標準去guide住點做。

有睇過份月刊嘅話，佢會講根據EN XXXXX 標準去做。

如果自己做唔到，會Send去其他實驗室處理。

我點解要講？
人地做咗然後寫晒出嚟
你連12蚊都唔想拎出嚟然後就打飛機係電話面前指指點點
唔係講專唔專業過人地
係你無睇過就懷疑呢懷疑路
你可以睇完提出佢有邊方面做得未夠好，絕對無問題
屌你老母仲要我睇完講番俾你聽？
房門出唔到都可以上網買嚟睇
定仲係小學雞唔識點上網俾錢

嗱 你上面位巴打咪講得幾好
淨係屌人老母話人小學雞

係呀
屌你老母小學雞
問你老母拎12蚊啦落街買啦
話俾你知床褥分foam, pocket spring, bonnell spring, light spring 去測試又點？
我都係執佢口水尾
點解唔用你隻屎眼去讀下呀自己

完全唔明點解選擇月刊要收錢

巴打唔駛咁燥嘅

消費者委員會如何處理已測試樣版。

都差唔多20年前。唔知會唔會改咗處理方法。

因為係獨立法定機構。資金來源部份由政府資助，部份由自己自負盈虧。

測試比較片面

上次講尿袋
淨係比較輸出效率
無講到產品用料
參考價值唔大

最有用係格價
睇哂各大超市價格
可惜無出app

原來apple已經叫惡頂，試下投訴美容雞健身狗旅遊會藉狗再講啦